17000 budget 要砌部128GB ram機

部機主要打機睇戲做嘢用
張display 要中高階 睇到4K 有hdcp 2.2
塊版要有藍牙同wifi
要有128GB ram
同埋長開 散熱要好
17000 會唔會有d忟水

粒u要夠快

4條32GB幾錢

128Gb 夠你開十幾廿個vm

岩岩好夠開一個chrome window

做嘢要用到咁多ram 冇計

求其整住先, 搵高人再執執

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASRock X570 Extreme4 ATX
價錢：$1,990

2 x Kingston Fury 64GB (2 X 32GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$5,180

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$875

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP Hydro G Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$969

1 x Fractal Design Define C ATX CASE
價錢：$688

1 x Noctua NH-U14S 140mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$495

總計: $17,286

真係要比Like.

樓主
128GB Ram 可能係玩ramdisk
可考慮4隻 Nvme RAID 0
接近Ram speed 但你可以有500GB

可能人地真係專業圖像呢

Ae + Pr 或者 玩3D 輕鬆謀殺128GB

AE 的話 128g ram 唔快得幾多
個人覺得樽頸位唔係hdd/ram

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x MSI MPG Z390M GAMING EDGE AC Micro-ATX
價錢：$1,420

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 64GB (2 x 32GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black
價錢：$5,700

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$779

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Antec Kühler H2O K Series K240 RGB All in One Liquid CPU Cooler
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,864

如果有多5000 budget 粒u 上3900X SSD上1GB 其餘既錢用黎upgrade d乜好

有多5000 budget既話 條list會點改

total budget幾多？

22k

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x [砌機優惠]Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,680

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 64GB (2 x 32GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black
價錢：$5,700

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,076

cooler亦可以選擇nzxt x73 / x63

咁樣伸手都咁多人彩佢

唔識cooler嘢 想問兩者有乜分別

360mm 同 280mm
效能上 360mm好D

淨係要求ram 洋垃圾會唔會抵玩d

23k都俾唔到粒3950x

2699v4 淘寶 8000
X99-e ws 1300
Ddr4 ecc 290*8 = 2320
2080s gigabytes gaming pc 6050
Seasonic gx850 gold 999
O11d. 1200
D14. 550
Samsung 970 evo. 1550
4tb hdd. 750

Total ~ 22700

又或者
z10p8e 2000
雙路2696 v3 8000
Ecc 2133 16 gb * 8 2320

唔打機黎講效能炒3900x 幾條街
又唔洗考慮散熱問題

眼殘睇唔到樓主需要打機

但係如果行128gb ram
3900x/3950x 都幾肯定行唔到3000或以上
甚至只可以行到2133
咁既情況效能會跌好多

咁喺要行128GB ram情況下粒u要點先行到3000以上

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x [砌機優惠]Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,680

2 x Gigabyte DESIGNARE Memory 64GB (2x32GB) 3200MHz C16
價錢：$4,798

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,698

個人覺得3200 點都上到

PU

AMD Ryzen™ Threadripper™ 3990X 64 Core 4.3GHz CPU
$32888
主機板

ASUS X299 ROG RAMPAGE VI EXTREME OMEGA EATX
$5999
顯示卡

Leadtek Tesla V100 PCI-E 32GB GDDR5 Graphics Card
$63000

Leadtek Tesla V100 PCI-E 32GB GDDR5 Graphics Card
$63000
RAM

G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 64GB (8 x 8GB) DDR4 4000MHz CL18 (F4-4000C18Q2-64GTZR) (需訂貨)
$7100 SALES
$7380

G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 64GB (8 x 8GB) DDR4 4000MHz CL18 (F4-4000C18Q2-64GTZR) (需訂貨)
$7100 SALES
$7380

G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 64GB (8 x 8GB) DDR4 4000MHz CL18 (F4-4000C18Q2-64GTZR) (需訂貨)
$7100 SALES
$7380

G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 64GB (8 x 8GB) DDR4 4000MHz CL18 (F4-4000C18Q2-64GTZR) (需訂貨)
$7100 SALES
$7380
火牛

Cooler Master MasterWatt Maker 80Plus Titanium 1200 MIJ 日本製
$8999
HDD

搜索/加入HDD
SSD

G.Skill Phoenix Blade 960GB PCIe X8 SSD (FM-PCx8G2R4-960G)
$9450

G.Skill Phoenix Blade 960GB PCIe X8 SSD (FM-PCx8G2R4-960G)
$9450

G.Skill Phoenix Blade 960GB PCIe X8 SSD (FM-PCx8G2R4-960G)
$9450

G.Skill Phoenix Blade 960GB PCIe X8 SSD (FM-PCx8G2R4-960G)
$9450
機箱

Phanteks Enthoo Elite Tempered Glass- Satin Black (需訂貨)
$7200
光碟機

ASUS 16X 3D Blu-Ray Disc Drive BW-16D1HT PRO
$820
散熱

NZXT Kraken Z73 Liquid Cooler with LCD Display
$2199

產品: $250305
砌機: $80
總額: $250385

下面有人講128上唔到 焗行2133

呢樣野無咩人test 所以data好少
但個人認為128gb 上3200難過16gb上5000

1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3990X 64-Core/128-Thread
價錢：$32,888

1 x ASUS C621 ROG Dominus Extreme EEB Size
價錢：$14,999

3 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 64GB (4 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — Black CMW64GX4M4K3600C18
價錢：$17,370

1 x WD Enterprise Ultrastar He14 DC WUH721414ALE6L4 14TB 7200RPM 512MB 3.5
價錢：$4,299

2 x Corsair Force Neutron Series™ NX500 800GB PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$11,120

4 x Leadtek Quadro RTX 8000 48GB GDDR6 Workstation Graphic Card
價錢：$220,000

1 x Corsair AXi Series™ AX1600i 1600W Digital Fully-Modular 80 Plus Titanium
價錢：$3,599

1 x Phanteks Enthoo Elite Tempered Glass Extreme E-ATX — Black
價錢：$7,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

2 x CORSAIR iCUE QL120 RGB 120mm PWM Triple Fan with Lighting Node CORE
價錢：$1,998

1 x Microsoft Windows 10 Pro 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $317,451

運氣+用好d既die (Samsung)

只可以講如果你選擇amd + 128 gb ram

上到3000都叫好彩

1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3990X 64-Core/128-Thread
價錢：$32,888

2 x ASUS C621 ROG Dominus Extreme EEB Size
價錢：$29,998

2 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 64GB (4 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — Black CMW64GX4M4K3600C18
價錢：$11,580

1 x WD Enterprise Ultrastar He14 DC WUH721414ALE6L4 14TB 7200RPM 512MB 3.5
價錢：$4,299

1 x Corsair Force Neutron Series™ NX500 800GB PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$5,560

1 x Leadtek Quadro Tesla P100 12GB HBM2 Workstation Graphic Card
價錢：$46,200

1 x Leadtek Quadro RTX 8000 48GB GDDR6 Workstation Graphic Card
價錢：$55,000

1 x Corsair AXi Series™ AX1600i 1600W Digital Fully-Modular 80 Plus Titanium
價錢：$3,599

1 x Phanteks Enthoo Elite Tempered Glass Extreme E-ATX — Black
價錢：$7,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x ASUS External BD-RW － Black (BW-16D1H-U PRO)
價錢：$1,199

1 x Microsoft Windows 10 Pro 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $201,501

有幾何用到128GB ram
32GB 夠曬啦
打機咪又係食顯存

做咩要用到128GB 好奇

如果放棄128gb ram 只用64gb ram係咪ok?

係 上到3200 既可能性高好多
但係你要諗清楚點解要用64/128gb ram先
係真係工作有需要定淨係想爽

一個工作站同埋打機desktop既spec可以差好遠
如果3900/3950行得2133ram性能會差好遠

專業Photoshop 可以食到70-80gb啊

直接行Xeon啦
ECC RAM平過閪咁 用緊256GB RAM

真係工作上有需要 算咁我都係放棄要128gb ram真係唔夠用 唯有再另外租server

點解無人出煙條list

樓主應該唔想用洋垃圾

行64gb ram都係一般3950x list架啦
除非你會考慮買洋垃圾 上到512gb ram都仲得
唔係既話上128成本好高

佢用黎做嘢 intel得8核
amd有12核同16核 會勁好多

以佢既筆直洋垃圾 先合到要求
單路intel 10代ES版 支援ECC 不鎖頻
再加塊supermirco 底版 365日唔洗熄機
3XX 蚊一條16GB 三星ECC RAM
仲有錢淨上張靚顯示卡

玩垃圾都唔好搞es 害人咩
正正路路雙路 2696v3
夠打哂市面上大部分既u
同時附合到樓主要多ram 既要求
ASUS Z10p8e都唔貴啦

佢要打機 咁唯有上10代ES版
一般xeon 太低頻

但佢要打機 粒u主頻太低 fps上唔去
gpu俾cpu拖累

有粒黑科技 10980XE ES版 支援ECC 又不鎖頻
輕鬆全核4.5 又可以插爆128GB ram

10代intel 又熱又耗電 行7x24 冷卻系統要好好
加上新出 好難講穩唔穩定

呢粒要分體水先壓得住行7x24

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x [砌機優惠]Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,680

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZNC
價錢：$3,620

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,329

粒u 用番3900x 如果咁樣如何